Flutter状态管理的综合概述资源？	官方文档的"状态管理介绍"部分。
Riverpod的核心特点？	类似Provider但提供编译安全，不依赖Flutter SDK。
setState的适用场景？	widget专属的临时状态管理（ephemeral state）。
InheritedWidget的作用？	widget树中祖先与后代通信的低级机制。
哪些高级方案基于InheritedWidget？	provider包和其他许多方案底层使用。
Redux的特点？	Web开发者熟悉的集中式状态容器方案。
Fish-Redux的定位？	基于Redux的集成框架，适合中大型应用。
Fish-Redux的典型案例？	Flutter-Movie应用（30+页面，含GraphQL和支付）。
BLoC/Rx模式的核心？	基于流（Stream）和可观察对象（Observable）的模式家族。
GetIt的主要特点？	基于服务定位器（Service Locator），无需BuildContext。
MobX的基础？	基于可观察对象（Observables）和响应（Reactions）的流行库。
Flutter Commands的核心？	基于命令模式（Command Pattern）和ValueNotifier。
Binder的灵感来源？	部分借鉴Recoil，基于InheritedWidget的状态管理包。
GetX的定位？	简化的响应式状态管理方案。
states_rebuilder的集成功能？	结合状态管理、依赖注入和路由管理。
Triple模式的核心？	三段式状态模式（错误/加载/数据状态）。
solidart的灵感来源？	受SolidJS启发的简单而强大的状态管理方案。
flutter_reactive_value的目标？	降低复杂度的轻量级响应式方案（适合新手）。
最简化的响应式机制？	通过reactiveValue(BuildContext)扩展ValueNotifier。
ValueNotifier的更新机制？	值变化时自动重建订阅的Widget。
异步Redux方案？	支持同步/异步Reducer的Redux变体（Marcelo Glasberg）。
Redux的Flutter实践指南？	Amir Ghezelbash的《Flutter meets Redux》。
BLoC模式的替代名称？	流/可观察对象模式家族（BLoC/Rx）。
Triple模式的别名？	分段状态模式（Segmented State Pattern）。